林子健涉訛稱被擄 警：被告稱遭人帶上車掩口鼻後暈倒

民主黨成員林子健，涉嫌訛稱被操普通話的大漢迷魂擄走並施虐，被控一項「明知地向警務人員虛報有人犯罪」罪，案件今在西九龍裁判法院開審。曾為林子健錄口供的警員供稱，林當時稱他被2名男子包圍，並在車上遭掩住口鼻，他便暈倒。林聆聽警員作供時，不時發出笑聲，更一度說：「哦，係咩？」

警員黃繼霈供稱，他於前年8月11日為林子健錄取口供，指林當時稱，他前一日下午沿砵蘭街前往油麻地地鐵站時，遭2名30至40歲的中國籍男子從後包圍，自己的後頸被兩人壓下，雙臂被捉住，雙腳「少少離地」，其中一人對他說「林生跟你聊聊」，並將他帶上客貨車，車內有另一名男子及司機。林又稱，在車內遭人打中左顴骨，口鼻亦遭人掩住，他便暈倒。林當時亦否認有戴口罩和帽子，並解釋因當時天氣炎熱

黃警員在盤問下指，林稱其後被帶進室內，遭人用硬物打肚，並被罵：「X你，你認識劉霞嗎？」、「你說謊，簽名照還在你手上」、「不懂愛國、不懂愛教」。

警員又指，林曾供稱於前年8月8日收到WhatsApp來電，遭一名叫「許可」的國安恐嚇，對方謂「你不要將美斯簽名照交給劉霞，這樣做對你不好」、「就是公司不高興，否則後果自負」、「如果你不想麻煩就不要做」，又指知悉林將去美國，稱假如他想去，便不要做那麼多事。

林子健涉訛稱被擄 控方：林子健手機有瀏覽哥羅芳效果紀錄

民主黨成員林子健涉嫌訛稱被操普通話的大漢迷魂擄走並施虐，被控一項「明知地向警務人員虛報有人犯罪」罪，案件今日在西九龍裁判法院開審。控方指，林子健的手機於案發前曾有瀏覽哥羅芳效果的網頁紀錄，認為林是有計劃行事。林子健則在庭內一度發笑，及發出「嘩」聲。

控罪指，林子健前年8月11日在香港瑪麗醫院明知地向偵緝警員黃繼霈虛報有人犯罪，即前一日下午於咸美頓街及碧街之間的砵蘭街地段被拐帶。林子健表示明白控罪，並稱：「唔認，一定唔認啦。」林子健於庭內不時展露笑容和喃喃自語，又兩度更正控方的讀音和內容。

控方指，為縮減審訊時間，已將66名證人減少至7人，當中包括5名警員和2名專家證人。

真係慘，今日審都無人開post講

我都係咁諗
單嘢咁撚柒點解冇人講

民主黨班人唔係好撐佢架咩，點解得返戴耀廷陪佢上庭

光速割席民主黨

我記得傳真社踼爆林子健之後都被呢度唔少人屌

民主黨死忠打手既野

林子健於庭內不時展露笑容和喃喃自語，又兩度更正控方的讀音和內容。

睇嚟佢想用扮傻呢招